$10K 唔包DISPLAY CARD LIST 求評

自己亂執一通 執左條list想各位巴打指教下
砌黎打機,平時玩開黑沙劍靈呢類,偶爾玩下BF5個D大作
budget 10k左右

呢排少玩大作所以諗住用住舊機張GTX970先,之後有需要先再買DISPLAY CARD
火牛550W夠唔夠用?假設之後會買2060/2070級別既卡
自己本身對RGB無乜要求,RAM可以揀隻無RGB既?唔要ADATA,之前自己買ADATA既RAM成日都手臭壞RAM
機箱同CPU散熱唔知揀邊隻,
機箱要放得落4隻HDD+1隻SSD,本身睇到Define R6都唔錯,不過覺得有D貴希望可以1k樓下
另外海鮮舫個網搵唔到Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 所以揀住呢隻先

係集中POST問過巴打 可以既話就上埋9700K
如果RAM轉呢三隻選一 可以平到少少
CPU就上9700K 但係9700K會唔會熱過8700好多
因為我屋企擺電腦個位夏天好撚熱

Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2Z3200C16 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片 HK$ 1170

G.SKILL Ripjaws V Series F4-3200C16D-16GVK DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片 HK$ 1100

ADATA XPG Z1 AX4U320038G16-DRZ1 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連紅色散熱片 HK$ 1270

btw,雖然自己手臭對ADATA有偏見但如果無大問題都會考慮佢

牛買大少少啦
9700k唔超full load 都130w+
2070tdp 175w
呢度加埋都300+
550w都700幾
Rm750w都先800幾
無謂慳個100幾蚊遲下後悔

咁既話650W夠唔夠
因為仲未確定機箱同散熱揀邊隻加埋要幾多錢
不過都係差個舊幾水應該都會上埋750W

有budget 買windows 真係無理由咁度縮要係psu度慳個百幾蚊

你有無問過d用2700x上埋240水冷行4.2都熱到80度既感受?8700k我都見過用360水冷既呻好0熱

9700k係錫，唔洗磨die，我用399蚊塔散 風冷 用係垃圾focus g 機箱度行4.7 fullload 2小時都係65到68度

同埋你行得z板，雖則梗有人話3200夠用，fps最後出後加幾%，查實唔想比多個少少
都係個句，你用得intel z390官配畀足你4400，你走去慳少少要3200或暫者3000，不如直接用返b板，用2666仲慳添

Amd咁多人玩3000同3200，爭人地可能超過既ram
Adata xpg，某奧勁強調bdie同cp值，呢2年長駐係d list入面，3600mhzcl17都好，玩3200真係恭喜你

手機轉字，fps先岩

Btw你條list塊版m atx來 同埋用料一般
如果無諗住砌matx揀返塊正常好d
1600左右好多更好選擇
如果無信仰asrock phantom都ok
又或者asus strix F jumbo 1650 級數差好遠

姐係9700K反而無咁熱?
如果上3600 ADATA呢隻得唔得?
ADATA XPG Z1 AX4U360038G17-DRZ1 DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) 連紅色散熱片 HK$ 1600

塊版我都係喺其他巴打既LIST抄返黎
雖然無信仰問題 但係都係想用asus/gigabyte多d

咁條LIST改做咁樣O唔OK

求巴打推介埋機箱同散熱
改下改下變左11k list

唔好用tfu系列d野，都係流流地，呃電莖傻仔錢用的
最後條list可以去馬

唔要盒裝u平2百，果2百可以拎去買z390-e

1600 ram好似用到gskill rgb cl17 ripjaw都好似得

散熱用u14s，現階段非水冷最好
箱用 define c都夠唔洗上r6

睇少左define係
硬碟架:可安裝2X 2.5/3.5吋硬碟
隱藏硬碟架:可安裝3 X 2.5吋硬碟
唔知你係咩hdd

我成日覺得g.skill唔係 trident z 都係次貨黎

唔係盒裝保養有無分別 雖然CPU都幾難壞下
Z390-E同Z390-F差係個WIFI度? 定係用料都有分別 因為我唔會用個WIFI

而家部電腦有3隻3.5 + 1隻2.5
咁岩差唔多爆晒 順便砌新機時買多隻3TB

藍芽都冇

咁真係要r6了

睇newegg 1300有cl17 3600mhz

冇保，但幾可壞cpu

1500有trident z 3600c16
寧願俾多2百

其實係珍寶保